\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage{listings} % Используем стандартный listings (inputenc не нужен)
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

\lstdefinelanguage{Kotlin}{
  comment=[l]{//},
  commentstyle={\color{gray}\ttfamily},
  emph={filter, first, firstOrNull, forEach, lazy, map, mapNotNull, println, launch, async, await, withContext, let, run, apply, also, takeIf, takeUnless, repeat, with},
  emphstyle={\color{OrangeRed}},
  identifierstyle=\color{black},
  keywords={!in, !is, abstract, actual, annotation, as, as?, break, by, catch, class, companion, const, constructor, continue, crossinline, data, delegate, do, dynamic, else, enum, expect, external, false, field, file, final, finally, for, fun, get, if, import, in, infix, init, inline, inner, interface, internal, is, lateinit, noinline, null, object, open, operator, out, override, package, param, private, property, protected, public, receiver, reified, return, return@, sealed, set, setparam, super, suspend, tailrec, this, throw, true, try, typealias, typeof, val, var, vararg, when, where, while},
  keywordstyle={\color{NavyBlue}\bfseries},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{"""*}{*"""},
  ndkeywords={@Composable, @Preview, @Deprecated, @JvmField, @JvmName, @JvmOverloads, @JvmStatic, @JvmSynthetic, Array, Byte, Double, Float, Int, Integer, Iterable, Long, Runnable, Short, String, Any, Unit, Nothing, Pair, Triple},
  ndkeywordstyle={\color{BurntOrange}\bfseries},
  sensitive=true,
  stringstyle={\color{ForestGreen}\ttfamily}
}


\lstset{
    inputencoding=utf8,
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breaklines=true,
    keepspaces=true,
    showstringspaces=false,
	literate={а}{{\selectfont\char224}}1
             {б}{{\selectfont\char225}}1
             {в}{{\selectfont\char226}}1
             {г}{{\selectfont\char227}}1
             {д}{{\selectfont\char228}}1
             {е}{{\selectfont\char229}}1
             {ё}{{\"e}}1
             {ж}{{\selectfont\char230}}1
             {з}{{\selectfont\char231}}1
             {и}{{\selectfont\char232}}1
             {й}{{\selectfont\char233}}1
             {к}{{\selectfont\char234}}1
             {л}{{\selectfont\char235}}1
             {м}{{\selectfont\char236}}1
             {н}{{\selectfont\char237}}1
             {о}{{\selectfont\char238}}1
             {п}{{\selectfont\char239}}1
             {р}{{\selectfont\char240}}1
             {с}{{\selectfont\char241}}1
             {т}{{\selectfont\char242}}1
             {у}{{\selectfont\char243}}1
             {ф}{{\selectfont\char244}}1
             {х}{{\selectfont\char245}}1
             {ц}{{\selectfont\char246}}1
             {ч}{{\selectfont\char247}}1
             {ш}{{\selectfont\char248}}1
             {щ}{{\selectfont\char249}}1
             {ъ}{{\selectfont\char250}}1
             {ы}{{\selectfont\char251}}1
             {ь}{{\selectfont\char252}}1
             {э}{{\selectfont\char253}}1
             {ю}{{\selectfont\char254}}1
             {я}{{\selectfont\char255}}1
             {А}{{\selectfont\char192}}1
             {Б}{{\selectfont\char193}}1
             {В}{{\selectfont\char194}}1
             {Г}{{\selectfont\char195}}1
             {Д}{{\selectfont\char196}}1
             {Е}{{\selectfont\char197}}1
             {Ё}{{\"E}}1
             {Ж}{{\selectfont\char198}}1
             {З}{{\selectfont\char199}}1
             {И}{{\selectfont\char200}}1
             {Й}{{\selectfont\char201}}1
             {К}{{\selectfont\char202}}1
             {Л}{{\selectfont\char203}}1
             {М}{{\selectfont\char204}}1
             {Н}{{\selectfont\char205}}1
             {О}{{\selectfont\char206}}1
             {П}{{\selectfont\char207}}1
             {Р}{{\selectfont\char208}}1
             {С}{{\selectfont\char209}}1
             {Т}{{\selectfont\char210}}1
             {У}{{\selectfont\char211}}1
             {Ф}{{\selectfont\char212}}1
             {Х}{{\selectfont\char213}}1
             {Ц}{{\selectfont\char214}}1
             {Ч}{{\selectfont\char215}}1
             {Ш}{{\selectfont\char216}}1
             {Щ}{{\selectfont\char217}}1
             {Ъ}{{\selectfont\char218}}1
             {Ы}{{\selectfont\char219}}1
             {Ь}{{\selectfont\char220}}1
             {Э}{{\selectfont\char221}}1
             {Ю}{{\selectfont\char222}}1
             {Я}{{\selectfont\char223}}1
}


\begin{document}

{
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{\fill}
    \centering

    \Large Сборник заданий для практических занятий \\
    по курсу \\
    <<Проектирование архитектуры мобильных и веб-приложений>> \\
    \large
    \vspace{40pt}
    \vspace*{\fill}
    \newpage
}

\tableofcontents
\newpage

\section{Общие сведения}

Сборник содержит задания для практических занятий по курсу <<Проектирование архитектуры мобильных и веб-приложений>>.

Лекции проходят в форме мастер-классов, соответственно практические занятия состоят в реализации
заданий, которые повторяют по структуре работы, разобранные на мастер-классах.


\section{Практические задания}
\subsection{Задание №1 (простейший REST-API сервис)}

Реализуйте с использованием FastAPI REST-API сервис, предоставляющий возможность добавить,
удалить, изменить и получить все объекты согласно варианту, так же реализуйте возможность 
получения части объектов для реализации поэтапной загрузки.

Данные должны храниться в SQLite (или в СУБД по вашему выбору), 
обращение должно осуществляться
посредством ORM-библиотеки. Осуществляйте полную валидацию корректности передаваемых даных.

\begin{enumerate}
	\item База данных студентов группы. Поля: фамилия, имя, отчество, пол, возраст. 
	\item База данных расходов семьи. Поля: товар, стоимость, количество, дата.
	\item База данных загрузки аудиторий. Поля: дата и время, начала, дата и время конца, аудитория, преподаватель. 
	\item База данных учета доходов и расходов предпринимателя. Поля: дата, тип операции (доход/расход), объем операции, описание, 
корреспондент. 
	\item База данных велоклуба. Поля: ФИО, тип велосипеда (MTB и др.), стаж участия в велоклубе.
	\item База данных рейсов авиакомпании. Поля: дата и время вылета, аэропорт вылета, аэропорт прилета, дата и время прилета, 
марка самолета.
	\item База данных автобусных маршрутов. Поля: номер маршрута, номер парка, времена начала и окончания движения,
длина маршрута в км. 
	\item База данных электричек. Поля: вокзал, номер поезда, количество вагонов, тип (экспресс/обычный/спутник).
	\item База данных товаров Интернет-магазина. Поля: название товара, категория, цена товара, описание товара. 
	\item База заказов Интернет-магазина. Поля: ФИО заказчика, стоимость заказа, скидка (в процентах), адрес доставки. 
	\item База данных выборов. Поля: участок, кандидат, количество голосов.
	\item База данных практических работ. Поля: практическая работа, студент, номер варианта, номер уровня, 
дата сдачи, оценка. 
	\item База данных операторов и телеканалов. Поля: Название, тип (спутник, кабель, Интернет), охват (кол-во миллионов домохозяйств), минимальная
стоимость подписки. 
	\item База данных тарифных планов оператора. Поля: название, тип вещания (обычный/HD), флаг общедоступности. 
	\item База данных незаконно огороженных берегов. Поля: водный объект, регион, GPS-координаты, длина недоступного участка берега, дата фиксации нарушения.
	\item База данных временного прекращения движения в метро. Поля: дата и время начала прекращения
движения, дата и время окончания прекращения движения, станция, станция (от какой до какой станции прекращено движение).
	\item База данных проката фильмов. Поля: дата, время, кинотеатр, фильм, номер зала, тип сеанса (3D/Imax/обычный).
	\item База данных эвакуированных автомобилей. Поля: улица, автостоянка, GPS-координаты, 
тип нарушения (стоянка на проезжей части в месте запрета, стояна на тротуаре, стоянка на газоне), 
номер автомобиля, тип автомобиля (легковой/грузовой малой тонажности/грузовой большой
тонажности). 
	\item База данных средних специальных учебных учреждений. Поля: название, адрес, тип подчинения (федеральный/региональный), 
год основания, номер лицензии, номер аккредитации, дата окончания действия аккредитации. 
	\item База данных поселков. Поля: название, девелопер, площадь, количество жителей.
	\item База данных сухопутной военной техники. Поля: название, модель, разработчик, предприятие, стоимость, тип. 
	\item База данных деревьев в городе. Поля: GPS-координаты, вид дерева, округ, год посадки. 
	\item База данных футбольных матчей. Поля: дата, команда, команда, счет, место проведения. 
	\item База данных обращений жителей. Поля: дата, время, объект, заявитель, содержание обращения (до 255 символов), 
дата ответа, ответ на обращение (до 255 символов).
	\item База данных студентов колледжа. Поля: ФИО, группа, признак бюджетности, 
стипендия (нет/обычная/повышенная), флаг наличия социальной стипендии, дата рождения.
\end{enumerate}


\end{document}